吳敦義：在大陸不能公開講「一中各表」

有份調查研究指出，「台灣民眾對九二共識的定義其實沒有共識」，許多民眾搞不清楚。對此，國民黨主席吳敦義29日受訪時解說其意涵：「各表，就是你表你的，我表我的啊﹗你不能在陸方的前面講一中各表，公開講這個不行。」

國民黨高雄市長當選人韓國瑜提出將以「九二共識」成立兩岸工作小組，使得「九二共識」頓時成為民眾熱搜的關鍵字。但《菜市場政治學》解析今年暑期施做的民調發現，關於九二共識的內涵，17%的民眾認為是指兩岸各自宣稱代表整個中國；34%的民眾認為是指兩岸的政府各自代表統治範圍內，同一個國家內尚未統一的兩部分；33%的民眾認為是指兩岸一邊一國；5%的民眾認為是指PRC代表中國，ROC是地方政府。

對此，吳敦義出席宮廟慶典活動受訪指出，「九二共識」是在1992年11月3日，我方海基會經過兩輪的談判，在國家認同方面各說各話，後來海基會幕僚簽呈給當時的總統李登輝35個字的論述，經同意後再傳真給對岸海協會，海協會簽報對岸的決策當局，11月16日回復海基會，「既經台灣有關方面同意，我會敬表尊重並接受」。

吳敦義說，換文的結果，就是這35個字：「兩岸都堅持一個中國的原則，但是對於它的涵意，雙方同意用口頭聲明方式各自表述」。

吳敦義認為，因為有了「九二共識」，在1993年才有第一次辜汪會談，也是2015年新加坡「馬習會」最重要的基礎。

吳敦義表示，「各表，就是你表你的，我表我的啊﹗你不能在陸方的前面講一中各表，公開講這個不行。」

吳敦義說，可是在（馬習會）內部會議，馬先生（馬英九）也有跟習先生（習近平）講一九九二年達成這個共識的由來，但是等到各自開會後記者會，馬英九就講「一中各表的九二共識」，非常明白。

記者追問，「一中各表」會是「各表一中」嗎？吳敦義說，那35個字的順序很清楚，「當然不是各表一中，是一中各表」。

同一國兩制有異曲同工之秒

國民黨有冇任何人曾經係大陸提過中華民國

王師北定中原日。。。

中華民國 兩蔣時代都完啦